男子着疑似日本和服入武漢大學賞櫻 與保安爆衝突

湖北武漢大學該校近日櫻花盛放，惟周日（24日）有保安和兩名賞花男子爆發肢體衝突。當地警方透露，起因是賞花男子穿類似和服入校，目前仍在調查中。

內地媒體報道，網上片段顯示，兩名年青男子被4名校方保安按在地上，他們掙扎起身後，其中一名穿類似和服服裝的男子，大聲重複喊說：「憑甚麼打人？」，很快他又被保安掀翻在地，接着他起身說：「我穿的是唐裝。」另一名穿便服的男子被保安勒頸，保安鬆手後他倒地不起。有武大學生拿着手機拍攝衝突畫面，被保安喝令把手機收起，不准拍攝。接着，學生和保安討論起櫻花從何而來。

一名曾在現場的武大學生指，事發於武漢大學教五教學樓旁，兩名男子下午欲進校賞櫻，保安稱其穿和服不准進入。雙方先是口角，穿便服男子講粗口，接着便發生片段中的一幕。有學校保安表示，事件引起校方重視，已交由警方處理，「領導還在開會」。

武漢市公安局珞珈山派出所一名警官周一（25日）凌晨向內媒稱，「武漢大學是國內一流大學，穿着這種衣服去賞花不合適，制止他們入校賞花沒錯。」他還稱正聯絡衝突中的兩名男子，同時調閱閉路電視畫面調查衝突的整個過程。

武大於二戰期間曾被日軍佔用作為傷兵休養地，日軍更在1939年從日本引進櫻花種植，以緩解日兵思鄉之情。1950年代起，當年日軍種植的櫻花樹陸續枯死。但之後中日邦交正常化，日本官方或民間組織先後贈送櫻花予武大，這些櫻花是目前武漢大學櫻花的主要來源。

該校已非首次發生類似爭議。在2009年，一對中國母女身穿疑似日本和服，在武大櫻花樹下拍照，被旁觀的學生呵斥離開，事件更在網上引起熱議。

武漢市公安局珞珈山派出所一名警官周一（25日）凌晨向內媒稱，「武漢大學是國內一流大學，穿着這種衣服去賞花不合適，制止他們入校賞花沒錯。」他還稱正聯絡衝突中的兩名男子，同時調閱閉路電視畫面調查衝突的整個過程。

武大於二戰期間曾被日軍佔用作為傷兵休養地，日軍更在1939年從日本引進櫻花種植，以緩解日兵思鄉之情。1950年代起，當年日軍種植的櫻花樹陸續枯死。但之後中日邦交正常化，日本官方或民間組織先後贈送櫻花予武大，這些櫻花是目前武漢大學櫻花的主要來源。

咁應該聯署要求斬曬d樹

麻煩搵人掃一掃地下啲玻璃

雜總打中美戰，仲着西裝?

中華文明內鬥最叻㗎啦 符合族情

足哂大陸人驗DNA先啦 可能好多日本血統

咩校規
不准著和服

唔准著和服，但有日軍種嘅櫻花樹

徐嬌(長江7號個細路)之前咪著漢服俾人當和服抵制
跟住佢屌返班大陸仔冇文化

漢服同和服都不分

d乜乜傳唔係好多人睇咩

這就是支那

中國狗講文化

我唔信囉，有日本血統點會咁低質

同連登仔一樣
講喜茶就即時被人批鬥

支那臭賤種玻璃心到

睇櫻花就得，著和服就唔得

夠mean

血統靚都要睇邊到出世

冇知識，和服同櫻花咪又係中國傳比日本
帶頭反自己文化根源

老實講漢服咪同和服韓服差唔多樣
啲大陸人係咪俾滿清劇洗到以為清裝先係「傳統服裝」？

當日武昌起義班友個個都著過日本衫架啦

仲以為講緊哩條粉腸

佢好多相都舉雙手，乜嘢名堂？

投降掛，唔知佢

支那佬真係多雙重標準

早幾年有兩個強国女大學生又係著唐服，好似差啲俾人全身剝清

只準日軍種樹，不準百姓賞櫻？

嘩 岩岩去google左 原來好靚 種到成個日本咁

佢果套係和服定唐裝嚟

中國人會員香港變革者

其實係酒店浴袍黎

武大於二戰期間曾被日軍佔用作為傷兵休養地，日軍更在1939年從日本引進櫻花種植，以緩解日兵思鄉之情。1950年代起，當年日軍種植的櫻花樹陸續枯死。但之後中日邦交正常化，日本官方或民間組織先後贈送櫻花予武大，這些櫻花是目前武漢大學櫻花的主要來源。

班支那佬做咩唔燒哂啲樹佢

咁你又去日本讀書？

舊中同 條友中學讀土瓜灣垃圾學校
本身都on99無朋友 講野又一鳩鳩咁 成日比人當傻仔恰
小息剩係去社工室搵老師吹水

你地

內地媒體報道，網上片段顯示，兩名年青男子被4名校方保安按在地上，他們掙扎起身後，其中一名穿類似和服服裝的男子，大聲重複喊說：「憑甚麼打人？」，很快他又被保安掀翻在地，接着他起身說：「我穿的是唐裝。」另一名穿便服的男子被保安勒頸，保安鬆手後他倒地不起。有武大學生拿着手機拍攝衝突畫面，被保安喝令把手機收起，不准拍攝。接着，學生和保安討論起櫻花從何而來。

陰功

Block條傻閪啦仲理佢黎做乜

其實中國好多人都中意日本
呢D新聞只係博眼球

強國人最叻咪就係投降囉

就算佢哋唔著唐服 一樣會被人全身剝清～

咁就無中日戰爭
係中日內戰

和服跟本係以吳國服裝，所以賣和服果d叫吳服屋，無知最可怕

其實和服咪又係唐服演變出黎

支那人

邊有可能唔比著和服架?
間間學校都唔比架啦

✋😑✋

Source

漢人著漢服都唔俾, 蚑那五千年文化

喜馬拉雅山脈屬於中國?
你瞓撚醒未

不打中國人
中日友好

其實從來冇日本侵華
當年只係一班人認錯左

穿便服男子講粗口，接着便發生片段中的一幕。

大6d保安好撚打得

愈瘦愈勁

冇文化到和服係東亞大陸傳過去都唔知

揸波呀？

喂，企開d啦，唔係我哋中國人啊，係你哋中國人ja

屌你老母人權大國哦

著錯衫都要打

點解唔用空手道打低班保安

穿在中國人身上的就是中裝

一堆負評，但一個指出有咩唔啱嘅合覆都冇

你地支那！

啲櫻花樹好慘
日日面對支狗
飲支水，身在支營心在日

右邊厭世樣

隨時水都無啊，飲啲蝗蟲嘅支尿咋

on撚9，抵日又種櫻花樹

發功

軍佬退役冇野撈就撈呢d

巴魯坦星人

Who

梳
一時認唔出便格者

橘生淮南則為橘 生於淮北則為枳

咩便格者
我剩係知佢叫許嘉廉

係咪已經死左明明唔係佢著

Tenno Heika, BANZAI!!!!!

Source 你老母屄咩，自己唔識用google ?

入撚左wiki都仲問，懶撚到吖。

果然堐山之後無中國。

漢人八種：契丹、高麗、女真、竹因歹、里闊歹、竹溫、竹亦歹、渤海

香港變革者喎，請善用起底功能

花旗褲

符合蟈情

手揸妖怪手錶紙扇，佢唔係好愛国好憎日本嘅咩？

難得有五毛小丑響討論區自爆，我順手踩你兩腳又何妨？

中華基督教會基道中學 有錯？

我穿的是唐裝

打多兩拳啦

又真喎，一直內鬥都冇乜收復過蠻夷

你條走狗去日本做乜

唐裝
笑到仆街

我穿的是唐裝。

笑撚死

衣冠入罪

中國人不打自己人